李桂華指反修例事件將有更多人被起訴 否認濫捕

【Now新聞台】反修例風波以來，警方拘捕了七千多名與示威活動相關的人士，暫時只有約一成半人被起訴。有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華解釋，程序需時，並非濫捕，又形容被捕人士年紀越來越輕，作為執法者感到心痛。

過去多個月的示威埸合，警民之間不時出現這樣情況。

無論他們是路人、街坊還是示威者，有織罪案及三合會調查科高級警司李桂華說，根據警隊條例，只要警員合理地相信某人犯罪，已可作出拘捕。

截至上周二，警方拘捕了7143人，當中只有1106人，即約一成半人被起訴。李桂華指並非濫捕。

對於警員被指暴力對待羈留人士，李桂華反問作出指責的人為何往往蒙面或背着鏡頭。

李桂華在警隊工作多年，過去面對的多是黑社會分子，作為執法者，他表示今次的感受不同。

他曾接觸不少年青的被捕者，發現他們的動機是出於憤怒，認為這些憤怒與一連串的社會事件有關。他形容警方站在風眼最前線，明白為何會被針對。

黑警死全家

報應就到喇

黎緊陪審團好重要，中左唔好推呀

貓哭老鼠假慈悲

捉六千個，要起訴幾多個先唔叫濫捕？

句句都難聽過粗口

黑警唔死全家 浩園起嚟做咩？

你無九成都唔好話無濫捕

李桂華反問作出指責的人為何往往蒙面或背着鏡頭：講緊班狗？